臺灣人知不知足？

2019年01月23日

臺灣人知不知足？ - 古德明

台灣《蘋果日報》

一月二日，習近平以「一國兩制」勸臺灣歸降，還寄語年輕一輩「來祖國大陸追夢」。臺灣人赴大陸工作者，其實無不是求財，追什麼夢。

而習近平與其夢話連篇，不如拭目看事實。據去年初臺灣民主基金會託國立政治大學所辦民意調查，中共一旦犯臺，臺灣民眾願意執戈抗敵者，有百分之六十八；單計年輕一輩，願意執戈者更多達百分之七十點三。

又據香港中文大學亞太研究中心上月調查，香港市民百分之三十四盼望移居海外；單計年輕一輩，盼望移居者更多達百分之五十一。而最多人嚮往的移居地，第一是加拿大，第二是澳洲，第三就是臺灣。然則臺灣人怎會甘心讓寶島淪為第二個新香港。習近平主政以來，怎樣舞弄一國兩制，臺灣人隔岸觀看，分外分明，不可能不分外警惕。

去年，香港有個所謂教育界國慶訪京團，北上期間，要聽中共駐港辦公室法律部長王振民訓話。王振民說：「國家為香港着想，特設一國兩制方案；現在，香港有些人還反對一國兩制，鼓吹香港獨立，是不知足。」他沒有說的，是中共假如真依《基本法》，行一國兩制之實，港獨呼聲根本響不起來。而在二十一世紀的今天，王振民顯然還認為，民權由統治者恩賜，民眾不滿意就是「不知足」。習近平要以這樣的「一國兩制」招降臺灣，大概是在做他的中國夢。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
羅致光應該去睇《毒行俠》 (高慧然)

下一則
下一則
阿帆美食 (尊子)

雖然打機成日同台仔嘈交
但係真係唔忍心見到佢地變到香港咁撚樣

單計年輕一輩，願意執戈者更多達百分之七十點三。

連登應該係100%，但你信唔信?

真
無論嘈幾多獲都唔想佢地變到好似香港咁